\documentclass{oci}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amssymb}

\newcommand{\gana}{} %$\checkmark$}
\newcommand{\pierde}{$\times$}

\title{Dados al ataque}
\codename{ataque}

\begin{document}
\begin{problemDescription}
  Ataque es un popular juego de mesa comercializado en Chile por la empresa Hobby.
  El objetivo del juego es conquistar territorios para completar una misión
  secreta dada a cada jugador.
  En cada turno los jugadores deben atacar los territorios enemigos quienes
  intentarán defenderse.
  Existen algunas imitaciones en el mercado, pero no se confundan, Ataque es el
  juego original.

  Para poder atacar al enemigo, un jugador debe lanzar una cierta cantidad de
  dados de acuerdo al número de \emph{ejércitos} que este posea.
  El jugador defensor deberá lanzar la misma cantidad.
%  Para saber el resultado del ataque tanto los dados del jugador atacante como
%  los del defensor se ordenan de mayor a menor.
%  Luego, el mayor dado del atacante es comparado con el mayor dado del defensor.
  Para saber el resultado del ataque se hace lo siguiente.
  Primero, el mayor dado del atacante es comparado con el mayor dado del defensor.
  El jugador con el peor puntaje entre ambos dados perderá un ejército.
  En caso de haber empate el jugador defensor es quien sale victorioso y el
  atacante pierde un ejército.
  Posteriormente, se procede a comparar el segundo mejor dado del atacante con
  el segundo mejor del defensor y nuevamente perderá un ejército quien haya
  obtenido peor puntaje (resolviendo los empates en favor del defensor).
  Se continúa de esta forma hasta haber comparado todos los pares de dados.
  
  La siguiente figura muestra un ejemplo donde cada jugador ha lanzado tres
  dados. La primera línea corresponde a los dados del atacante, la segunda a los dados del defensor.
  Se ha marcado con ``\pierde'' quien pierde un ejercito en cada caso.
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=.9]
  \def\one{+(0.00,0.00) circle [radius=0.08]}
  \def\two{+(-.25, .25) circle [radius=0.08]
    +( .25,-.25) circle [radius=0.08]}
  \def\thr{+(-.25, .25) circle [radius=0.08]
    +(0.00,0.00) circle [radius=0.08]
    +( .25,-.25) circle [radius=0.08]}
  \def\fou{+(-.25,-.25) circle [radius=0.08]
    +(-.25, .25) circle [radius=0.08]
    +( .25,-.25) circle [radius=0.08]
    +( .25, .25) circle [radius=0.08]}
  \def\fiv{+(-.25,-.25) circle [radius=0.08]
    +(-.25, .25) circle [radius=0.08]
    +(0.00,0.00) circle [radius=0.08]
    +( .25,-.25) circle [radius=0.08]
    +( .25, .25) circle [radius=0.08]}
  \def\six{+(-.25,-.25) circle [radius=0.08]
    +(-.25, .25) circle [radius=0.08]
    +(0.00,-.25) circle [radius=0.08]
    +(0.00, .25) circle [radius=0.08]
    +( .25,-.25) circle [radius=0.08]
    +( .25, .25) circle [radius=0.08]}
  \def\dice{
    [black,rounded corners=3.2pt]+(-.5,-.5) rectangle +(.5,.5)
  }
  \node at (-2, 0) {atacante};
  % \draw (0, 0) \dice; \fill[rotate around={90:(0,0)}] (0, 0) \six;
  \draw (0, 0) \dice; \fill (0, 0) \six;
  \draw (2, 0) \dice; \fill (2, 0) \thr;
  \draw (4, 0) \dice; \fill (4, 0) \two;


  \node at (-2, -1.5) {defensor};
  \draw (0, -1.5) \dice; \fill (0, -1.5) \fiv;
  \draw (2, -1.5) \dice; \fill (2, -1.5) \fiv;
  \draw (4, -1.5) \dice; \fill (4, -1.5) \two;
  
  \node at (0, 1) {\gana};
  \node at (0, -2.5) {\pierde};

  \node at (2, 1) {\pierde};
  \node at (2, -2.5) {\gana};

  \node at (2, 1) {\pierde};
  \node at (2, -2.5) {\gana};

  \node at (4, 1) {\pierde};
  \node at (4, -2.5) {\gana};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
 
  En el ejemplo, el atacante obtuvo un 6 en su dado con mayor puntaje
  mientras que el defensor un 5, por lo tanto el atacante sale victorioso y el
  defensor pierde un ejército.
  El segundo mayor dado del atacante es un 3 mientras que el segundo mayor dado del defensor
  es un 5 por lo que el
  defensor sale victorioso y el atacante pierde un ejercito en este caso.
  Finalmente, en el último par de dados ambos obtienen el mismo puntaje y por lo tanto
  el atacante pierde un ejército.
%  En el siguiente par de dados ambos jugadores obtuvieron el mismo puntaje y por
%  lo tanto el defensor sale victorioso y el atacante pierde un ejército.
%  Finalmente, en el último par de dados el defensor obtiene mejor puntaje y por
%  lo tanto el atacante pierde un ejército.
  En total el atacante pierde 2 ejércitos, mientras que el defensor sólo
  pierde 1.

  Debido a su gran popularidad, Hobby está creando una versión electrónica
  del Ataque.
  Lamentablemente está teniendo problemas para implementar el módulo encargado
  de la comparación de los dados.
  Después de todo es una empresa de juegos de mesa y no de programación.
  >Podrías ayudarlos?
\newpage
\end{problemDescription}

\begin{inputDescription}
%  La entrada consiste en varias líneas.
  La primera línea de la entrada contiene un entero $N$ correspondiente a la cantidad de
  dados lanzados por cada jugador.
  La siguiente línea contiene dos enteros $A$ y $D$,
  siendo $A$ el mayor dado del atacante y $D$ el mayor dado del defensor.
  La siguiente línea contiene el segundo mayor dado del atacante y el segundo mayor
  dado del defensor, y así sucesivamente hasta completar $N$ líneas.  
%  La siguiente línea contiene el segundo mayor dado del atacante y el segundo mayor
%  dado del defensor, la siguiente línea el tercer mayor dado del atacante y el tercer
%  mayor dado del defensor, y así sucesivamente hasta completar $N$ líneas.  
%  La segunda línea describe los dados lanzados por el jugador
%  atacante y contiene $N$ enteros entre 1 y 6 ordenados de mayor a menor.
%  Finalmente, la última línea describe los dados lanzados por el jugador defensor de
%  la misma forma.
\end{inputDescription}

\begin{outputDescription}
  La salida debe consistir en una única línea con dos enteros $X$ e $Y$ separados por un espacio.
  $X$ debe indicar la cantidad total de ejércitos {\bf que perdió} el
  atacante e $Y$ la cantidad de ejércitos {\bf que perdió} el defensor.
\end{outputDescription}

\begin{scoreDescription}
  \score{40} Se probarán varios casos donde $N=1$.
  \score{60} Se probarán varios casos donde $2\leq N \leq 5$.
\end{scoreDescription}

\begin{sampleDescription}
\sampleIO{sample-1}
\sampleIO{sample-2}
\sampleIO{sample-3}
\end{sampleDescription}

\end{document}
